---
title: Proč trénovat střelbu...
date: 2022-07-31T20:10:31.440Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
h1: "Morašice : Sloupnice 3:0 (2:0)"
sestava: J. Špinar - M. Černohorský, V. Štancl, J. Kopecký, V. Novák, P.
  Lněnička, M. Ropek, B. Válek, J. Vít, F. Bureš, Z. Skala, M. Kopecký, V.
  Štěpán, D. Štancl, M. Frank
goly: B. Válek, V. Štancl (P. Lněnička), P. Lněnička (V. Novák)
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1aIXIq4dBqhFjEeD_2hcaX6GTHpMwaCcE
---
Na jediný přátelák po krátké letní pauze jsme si pozvali bétřídní Sloupnici, kterou jsme v zimě na litomyšlské umělce [porazili ](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2021-2022/tri-dva-jedna-start)3:2. První střelecký pokus zapsal z dálky Ropek, ale hráli s míčem hlavně hosté. Někdy nás vykombinovali, někdy dobře dostoupili, někdy jsme jim založili nadějný útok špatnou rozehrávkou sami. Střely zpoza vápna byly naštěstí hodně nepřesné, centry do vápna až na jeden také, ale sloupenský útočník hlavičkoval mimo. Do jejich největší šance si pomohl hostující útočník rukou, V. Štancl ho penaltově zfauloval, ale rozhodčí Saňák si nevšímal ani jednoho, a tak si náš gólman si možná připsal jenom jeden, ale zato výborný zákrok, proti přízemní střele na přední tyč. Hlavně hosté, ale samozřejmě i náš Vít, počastovali sudího během poločasu několika nespokojenými komentáři, tak těm se sluší připomenout, že rozhodčí jsou nedostatkové zboží a nic jim nebrání přihlásit se u příslušného okresního fotbalového svazu k "odvodům". My jsme fotbalově vytěžili z minima maximum, protože vlažnými hostujícími návraty jsme při několika šancích na brejk pohrdli nepřesnou, zpravidla příliš dlouhou přihrávkou. Po jedné takové akci dal Štěpán Válkovi balón do šprajcu místo do nohy, soupeřův bek se naštěstí skluzem vyřadil ze hry a jen sledoval jak osamocený Válek z levé strany nepovedeně centruje a gólman přihrává volejbalovým bagrem imaginárnímu spoluhráči ve své brance. Druhý gól jsme dali do šatny, aniž bychom kopli do míče. Aut nabušeného Lněničky doletěl až do malého vápna před osamoceného V. Štancla, kterým pravým prsem přeloboval statického brankáře. Zatímco Válek se tím osamostatnil na 3. místě mužských střelců, V. Štancl se posunul na dně stejné tabulky na 29. místo.

V druhém poločase už byli v ofenzivě nebezpečnější oba týmy. Nám se povedlo přidat třetí gól z té méně nápadné akce, když do Novákova polovysokého centru vložil v předklonu hlavu Lněnička a jeho oblouk přes celou šíři brány zapadl přesně za zadní tyč. Náš benjamínek pak prováhal přihrávku pod sebe a radši zakončoval z těžkého úhlu, Novák po dvou rychlostních průnicích po pravé straně ze stejných pozic nahrával, ale nepřesně. Vítovi se přesným centrem podařilo dokonale zaskočit osamoceného Bureše, který jen středem těla posunul míč gólmanovi, který o něco později zvládl včasným výběhem dostatečně zmenšit úhel Válkovi, který ho zblízka neprostřelil. Náš gólman se musel činit mnohem víc. Nejprve vyrazil pumelici pod břevno, kterou hosté zakončili nájezd vzniklý z jednoduchého nezachyceného nákopu. Efektní byl skok k levé tyči pro soupeřovu točenou standartku, efektivní byly další tři čtyři zákroky zblízka proti střelám uvnitř vápna, díky kterým byl závěr zápasu pouze o udržení čistého konta. Zatímco náš gólman si ho dnes ve svém jubilejním stém zápase mezi tyčemi áčka zasloužil, průběhu zápasu by odpovídal méně jednoznačný výsledek, ale dát za víkend stejně gólů jako Sparta, Slavia a Plzeň, to není k zahození.

<!--EndFragment-->